火燒藤甲兵真係好恐怖！

藤甲軍，《三國演義》第九十回登場的軍隊。南蠻之地烏戈國王兀突骨屬下的戰鬥軍隊。

諸葛亮率蜀漢大軍征伐南蠻，六擒六縱南蠻王孟獲。孟獲在帶來洞主的建議下逃亡烏戈國，依靠兀突骨。第七次挑戰諸葛亮。兀突骨屬下有稱為「藤甲軍」的勇猛軍隊，為孟獲增強了信心。

藤甲軍以藤編鎧穿在身上的精鋭部隊。這種藤生於山澗絶壁之上，當地人採取，浸在油中，半年才取出來曬太陽；曬乾再浸，一共十餘遍，才造成鎧甲。藤甲穿在身上，渡江不沉，遇水不濕，刀箭不入。

兀突骨派土安、奚泥率三萬藤甲軍出戰，初戰大破魏延率領的蜀軍。諸葛亮設計，假裝退卻，引誘藤甲軍到狹窄的盤蛇谷底，以地雷火火攻藤甲兵。浸油的藤鎧遇火燃燒，兀突骨和三萬藤甲兵都在谷底燒死。諸葛孔山上往下看，感嘆谷底悽慘之景：「吾雖有功於社稷，必損壽矣！」

真係好恐佈，諸葛亮其係好冇人性

香港人加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

TG group